入境處：三內地來港女子初確或確診 曾違反入境條例 持「行街紙」等候遣返

衛生防護中心今日（10日）公佈一名持「行街紙」的內地來港人士確診，另再有兩名初步確診，但未有回應 3 人是否偷渡來港。入境處回覆《立場》查詢，證實 3 名中國籍女子，分別報稱於去年 7 月至 10 月期間來港，早前因違反入境條例而被捕，等候遣返期間獲發「行街紙」，唯同樣未有提及，三人是否非法入境或因打「黑工」被捕。

入境處表示，該 3 名中國籍女子早前因違反入境條例被捕，年齡介乎 31 至 36 歲，分別報稱於去年七月至十月期間來港，等候遣返期間獲簽發「行街紙」。

《立場》向入境處詢問 3 人是否被截獲偷渡、曾否於本港工作、至今偷渡來港人士獲發「行街紙」的人數、處方於疫情下發「行街紙」之標準，惟入境處未有於回覆中回答以上問題。消息指，涉事內地女子應不是因打「黑工」被捕。

涉事的 3 名內地來港人士分別居於尖沙咀美麗都大廈及鄰近的華源大廈，3 人均住劏房，與美麗都大廈另一名確診者互相認識。

[red]兩名初步確診，但未有回應 3 人是否偷渡來港[/red

]

一定唔關深圳河以北嘅事。

因為上面唔肯收返啲人